<resources>
    <string name="app_name">BooTani</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="nav_open">Open Navigation Drawer</string>
    <string name="nav_close">Close Navigation Drawer</string>
    <string name="email_or_phone_number">Email or Phone Number</string>
    <string name="type_here">Type here...</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="log_in">Log In</string>
    <string name="back">Back</string>
    <string name="sign_up">Sign Up</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="confirm_password">Confirm Password</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Padi</item>
        <item>Jagung</item>
        <item>Bawang Merah</item>
        <item>Kacang Kedelai</item>
        <item>Singkong</item>
        <item>Kunyit</item>
        <item>Tomat</item>
        <item>Cabai Merah</item>
        <item>Wortel</item>
        <item>Terong</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_price">
        <item>Rp. 10,000</item>
        <item>Rp. 15,000</item>
        <item>Rp. 12,500</item>
        <item>Rp. 8,000</item>
        <item>Rp. 20,000</item>
        <item>Rp. 7,500</item>
        <item>Rp. 9,000</item>
        <item>Rp. 18,000</item>
        <item>Rp. 11,000</item>
        <item>Rp. 13,000</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/padi</item>
        <item>@drawable/jagung</item>
        <item>@drawable/bawang_merah</item>
        <item>@drawable/kacang_kedelai</item>
        <item>@drawable/singkong</item>
        <item>@drawable/kunyit</item>
        <item>@drawable/tomat</item>
        <item>@drawable/cabai_merah</item>
        <item>@drawable/wortel</item>
        <item>@drawable/terong</item>
    </integer-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>
            Padi, atau Oryza sativa, adalah tanaman biji-bijian yang menjadi sumber pangan utama bagi sebagian besar populasi dunia, khususnya di Asia. Tanaman ini memiliki batang berongga dan tegak yang dapat mencapai tinggi antara 60 hingga 120 cm, serta daun panjang dan sempit dengan ujung runcing berwarna hijau tua. Sistem perakarannya bersifat serabut dan menyebar luas untuk menyerap nutrisi dari tanah. Bunga padi tersusun dalam malai yang terdiri dari banyak bulir, setiap bulir berisi butir padi yang menjadi biji setelah proses pematangan. Terdapat berbagai varietas padi yang telah dikembangkan untuk adaptasi terhadap kondisi lingkungan yang berbeda, peningkatan hasil, dan ketahanan terhadap hama dan penyakit. Padi biasanya ditanam di sawah yang tergenang air, meskipun ada juga varietas yang dapat ditanam di lahan kering. Pengairan yang teratur, terutama pada fase kritis pertumbuhan, serta pemupukan dengan pupuk organik dan anorganik, sangat penting untuk memastikan tanaman mendapatkan nutrisi yang cukup. Pengendalian hama dan penyakit dilakukan melalui metode kimia dan biologis untuk menjaga kesehatan tanaman dan hasil panen. Padi dipanen ketika bulir sudah matang, ditandai dengan warna kuning keemasan, kemudian dikeringkan untuk mengurangi kadar air sebelum disimpan atau digiling. Proses penggilingan menghilangkan sekam dari butir padi, menghasilkan beras yang siap untuk dikonsumsi. Sebagai sumber utama karbohidrat bagi miliaran orang di seluruh dunia, padi memiliki peran penting dalam ekonomi banyak negara, menjadi sumber mata pencaharian bagi petani dan kontributor utama terhadap perekonomian agraris. Selain itu, padi juga memiliki nilai budaya dan tradisi yang mendalam di banyak masyarakat, dengan berbagai ritual dan perayaan yang terkait dengan siklus tanam dan panen. Tanaman padi merupakan simbol ketahanan pangan dan budaya agraris yang berkelanjutan, dan dengan perkembangan teknologi pertanian, produksi padi terus ditingkatkan untuk memenuhi kebutuhan pangan global yang terus meningkat.
        </item>
        <item>
            Jagung, atau Zea mays, adalah tanaman serealia penting yang berasal dari Mesoamerika dan kini dibudidayakan di seluruh dunia karena adaptabilitasnya yang tinggi terhadap berbagai kondisi lingkungan. Tanaman ini memiliki batang kokoh yang bisa mencapai tinggi 1 hingga 3 meter, dengan daun memanjang dan tongkol yang berisi biji jagung beragam warna. Proses penanaman jagung melibatkan penyemaian benih di ladang dengan pengairan dan pemupukan yang cukup untuk pertumbuhan optimal, serta pengendalian hama dan penyakit seperti ulat grayak dan karat daun. Jagung dipanen saat biji mencapai kematangan fisiologis dan kemudian dikeringkan untuk penyimpanan. Jagung digunakan sebagai sumber pangan utama, menyediakan karbohidrat, protein, serat, dan berbagai vitamin dan mineral, serta dalam produksi biofuel dan berbagai produk industri. Dengan nilai budaya yang mendalam di banyak masyarakat, jagung mendukung ketahanan pangan global dan memiliki berbagai kegunaan yang menjadikannya tanaman pangan utama.
        </item>
        <item>
            Bawang merah, atau Allium cepa var. aggregatum, adalah tanaman umbi lapis yang sangat penting sebagai bumbu dapur di berbagai masakan dunia, terutama di Asia. Tanaman ini memiliki daun berbentuk tabung berongga yang tumbuh tegak dan berwarna hijau, dengan umbi yang terbentuk di bawah tanah. Umbi bawang merah terdiri dari beberapa lapisan yang terbungkus rapat, biasanya berwarna merah atau ungu dengan ukuran yang bervariasi. Bawang merah tumbuh baik di iklim hangat dengan tanah yang subur dan berdrainase baik.
            Proses penanaman bawang merah dimulai dengan menanam umbi kecil atau biji di bedengan, dengan jarak tanam yang cukup untuk memungkinkan perkembangan umbi yang optimal. Tanaman ini memerlukan penyiraman yang teratur, terutama pada fase awal pertumbuhan, dan pemupukan dengan nutrisi yang cukup, terutama nitrogen, fosfor, dan kalium. Pengendalian hama dan penyakit, seperti thrips dan penyakit layu, sangat penting untuk menjaga kesehatan tanaman dan hasil panen yang baik.
            Bawang merah dipanen ketika daunnya mulai menguning dan rebah, menandakan umbi sudah matang. Setelah dipanen, bawang merah dikeringkan di bawah sinar matahari untuk mengurangi kadar air dan memperpanjang masa simpannya. Bawang merah digunakan dalam berbagai hidangan karena aromanya yang khas dan rasa pedas yang memberikan cita rasa unik. Selain itu, bawang merah juga memiliki manfaat kesehatan, seperti kandungan antioksidan, vitamin C, dan senyawa sulfur yang baik untuk kesehatan jantung dan sistem kekebalan tubuh. Dengan berbagai manfaat dan kegunaannya, bawang merah menjadi salah satu bumbu dapur yang esensial di banyak budaya kuliner.
        </item>
        <item>
            Kacang kedelai, atau Glycine max, adalah tanaman legum yang memiliki peran penting dalam pertanian dan pangan global. Tanaman ini tumbuh dengan tinggi antara 30 hingga 90 cm dan memiliki daun trifoliat yang tersusun dari tiga helai daun. Bunga kedelai berwarna putih atau ungu, dan setelah penyerbukan, berkembang menjadi polong yang berisi 2 hingga 4 biji kedelai. Kedelai dapat tumbuh di berbagai jenis tanah, tetapi membutuhkan iklim yang hangat dan curah hujan yang cukup untuk mencapai pertumbuhan optimal.
            Penanaman kedelai dimulai dengan menyemai biji di tanah yang telah dipersiapkan, dengan jarak tanam yang cukup untuk memungkinkan sirkulasi udara dan penetrasi sinar matahari yang baik. Tanaman ini memerlukan pemupukan yang memadai, terutama dengan nitrogen, karena kedelai dapat mengikat nitrogen dari atmosfer melalui simbiosis dengan bakteri Rhizobium. Pengendalian gulma, hama, dan penyakit seperti serangan ulat grayak dan penyakit karat sangat penting untuk memastikan hasil panen yang optimal.
            Kedelai dipanen ketika polong mengering dan berubah warna menjadi coklat, menandakan biji di dalamnya sudah matang. Setelah dipanen, kedelai dikeringkan untuk mengurangi kadar air sebelum disimpan atau diproses lebih lanjut. Kedelai adalah sumber protein nabati yang sangat kaya dan digunakan untuk berbagai produk pangan seperti tahu, tempe, susu kedelai, dan minyak kedelai. Selain itu, kedelai juga digunakan dalam industri pakan ternak dan sebagai bahan baku untuk berbagai produk industri seperti biodiesel dan bioplastik.
            Dengan kandungan protein, serat, vitamin, dan mineral yang tinggi, kedelai memainkan peran penting dalam nutrisi manusia dan hewan. Selain itu, sebagai tanaman legum, kedelai juga membantu memperbaiki kesuburan tanah melalui fiksasi nitrogen, menjadikannya tanaman yang berharga dalam sistem pertanian berkelanjutan. Kedelai tidak hanya penting sebagai sumber pangan, tetapi juga sebagai komoditas ekonomi yang signifikan bagi banyak negara di seluruh dunia.
        </item>
        <item>
            Singkong, atau Manihot esculenta, adalah tanaman umbi-umbian yang sangat penting sebagai sumber pangan dan bahan baku industri di banyak negara tropis. Tanaman ini tumbuh dengan batang tegak yang berkayu dan dapat mencapai tinggi antara 1 hingga 3 meter, dengan daun berbentuk menjari yang tersusun dari 5 hingga 9 lobus. Umbi singkong, yang merupakan bagian yang dikonsumsi, tumbuh di bawah tanah dan memiliki kulit coklat kasar dengan daging umbi yang berwarna putih atau kekuningan.
            Singkong dikenal karena kemampuannya tumbuh di berbagai jenis tanah, bahkan di lahan yang kurang subur, serta toleransinya terhadap kekeringan. Penanaman singkong biasanya dilakukan dengan stek batang yang ditanam di tanah, dan tanaman ini membutuhkan sedikit pemeliharaan setelah penanaman awal. Meskipun demikian, pemberian pupuk yang cukup dan pengendalian hama serta penyakit seperti hama tungau dan penyakit mosaik sangat penting untuk meningkatkan hasil panen.
            Umbi singkong dipanen setelah 8 hingga 24 bulan, tergantung pada varietas dan kondisi pertumbuhan. Setelah dipanen, singkong harus segera diproses atau dikeringkan karena umbi ini mudah rusak dan memiliki umur simpan yang pendek. Singkong dapat diolah menjadi berbagai produk pangan seperti tepung tapioka, tepung singkong, pati, serta makanan tradisional seperti gaplek, tiwul, dan keripik. Selain itu, singkong juga digunakan sebagai bahan baku dalam industri pakan ternak dan bioenergi, seperti etanol.
            Singkong merupakan sumber karbohidrat yang sangat kaya dan menjadi makanan pokok di banyak negara berkembang. Meskipun kandungan proteinnya relatif rendah, singkong memiliki peran penting dalam ketahanan pangan karena mudah dibudidayakan dan memberikan hasil yang tinggi. Di berbagai budaya, singkong juga memiliki nilai tradisional dan ekonomi yang signifikan. Dengan berbagai kegunaannya, singkong menjadi tanaman yang esensial untuk menyediakan pangan, mendukung industri, dan membantu menjaga ketahanan pangan global.
        </item>
        <item>
            Kunyit, atau Curcuma longa, adalah tanaman rimpang yang banyak digunakan sebagai rempah, pewarna alami, dan obat tradisional. Tanaman ini memiliki batang semu yang tumbuh dari rimpang di bawah tanah, dengan tinggi mencapai 1 meter. Daunnya lebar dan memanjang dengan warna hijau cerah, sedangkan bunganya berwarna kuning atau putih. Rimpang kunyit, yang merupakan bagian yang paling sering digunakan, memiliki kulit luar coklat dan daging berwarna oranye cerah dengan aroma khas yang kuat.
            Kunyit tumbuh subur di iklim tropis dengan curah hujan yang cukup dan tanah yang gembur serta subur. Penanaman kunyit biasanya dilakukan dengan menanam potongan rimpang di tanah yang telah dipersiapkan, dengan jarak tanam yang cukup untuk memungkinkan pertumbuhan optimal. Tanaman ini membutuhkan pemeliharaan yang sederhana, termasuk penyiraman, penyiangan, dan pemupukan dengan pupuk organik atau anorganik.
            Kunyit dipanen setelah 7 hingga 10 bulan ketika daun mulai menguning dan layu. Rimpang yang dipanen kemudian dibersihkan, direbus, dikeringkan, dan dihaluskan menjadi bubuk kunyit yang siap digunakan. Kunyit memiliki banyak manfaat, termasuk sebagai bumbu masakan yang memberikan warna kuning alami dan rasa yang khas pada berbagai hidangan. Dalam dunia pengobatan tradisional, kunyit dikenal karena kandungan senyawa aktifnya, kurkumin, yang memiliki sifat antiinflamasi, antioksidan, dan antimikroba.
            Selain itu, kunyit digunakan dalam berbagai produk kesehatan dan kecantikan, seperti suplemen, kosmetik, dan krim topikal. Kunyit juga memiliki nilai ekonomi yang penting, terutama di negara-negara penghasil utama seperti India, Indonesia, dan negara-negara Asia Tenggara lainnya. Dengan berbagai kegunaan dan manfaat kesehatannya, kunyit menjadi salah satu tanaman rimpang yang paling berharga dan serbaguna di dunia.
        </item>
        <item>
            Tomat, atau Solanum lycopersicum, adalah tanaman sayuran yang berasal dari Amerika Tengah dan Selatan, tetapi kini dibudidayakan di seluruh dunia. Tanaman tomat biasanya tumbuh dengan tinggi antara 1 hingga 3 meter, dengan batang yang tegak dan berdaun menjari. Daunnya berbentuk oval dan berwarna hijau, sementara bunganya kecil, kuning, dan berkumpul dalam tandan. Buah tomat, yang merupakan bagian yang paling sering dikonsumsi, memiliki berbagai bentuk, ukuran, dan warna, termasuk merah, kuning, oranye, dan ungu, tergantung pada varietasnya.
            Penanaman tomat biasanya dimulai dari biji yang ditanam di tanah atau dengan menanam bibit yang telah dibeli. Tanaman tomat memerlukan sinar matahari yang cukup dan tanah yang subur dengan drainase yang baik. Pemberian air yang teratur dan pemupukan yang tepat diperlukan untuk mempromosikan pertumbuhan dan pembuahan yang baik. Pengendalian hama dan penyakit, seperti serangan ulat dan penyakit jamur, juga penting untuk menjaga kesehatan tanaman.
            Buah tomat biasanya dipanen ketika masih belum matang sepenuhnya dan memiliki warna yang cerah. Setelah dipanen, tomat dapat dikonsumsi segar atau diolah menjadi berbagai produk, seperti saus, pasta, jus, dan ketchup. Tomat adalah sumber yang baik dari vitamin C, vitamin A, dan likopen, yang merupakan antioksidan penting yang dapat membantu menjaga kesehatan jantung dan mencegah kanker. Selain itu, tomat juga rendah kalori dan mengandung serat, menjadikannya pilihan yang baik dalam diet sehat.
            Tomat memiliki nilai ekonomi yang signifikan di banyak negara, baik sebagai komoditas pertanian maupun dalam industri makanan dan minuman. Tanaman tomat juga memiliki nilai estetika dan dekoratif, sering ditanam di kebun, halaman, dan pot sebagai tanaman hias. Dengan berbagai bentuk, ukuran, dan warna buahnya, tomat memberikan variasi yang menarik dalam dunia pertanian dan kuliner, menjadikannya salah satu tanaman sayuran yang paling populer dan serbaguna di dunia.
        </item>
        <item>
            Cabai merah, atau Capsicum annuum, adalah salah satu jenis cabai yang paling umum ditemui dan sering digunakan dalam berbagai masakan di seluruh dunia. Tanaman cabai merah tumbuh dengan tinggi sekitar 30 hingga 120 cm, memiliki batang yang kuat dan daun berbentuk oval atau lonjong yang tersusun secara bertumpuk di sepanjang batang. Bunganya kecil, berwarna putih atau ungu, dan berkembang menjadi buah cabai yang panjang, ramping, dan berwarna merah saat matang.
            Penanaman cabai merah biasanya dilakukan dengan menanam biji di tempat yang terbuka dan terkena sinar matahari langsung. Tanaman ini memerlukan tanah yang gembur, berdrainase baik, dan kaya akan nutrisi. Pemberian air yang cukup dan pemupukan secara teratur diperlukan untuk mempromosikan pertumbuhan dan pembuahan yang baik. Pengendalian hama dan penyakit, seperti serangan kutu daun dan penyakit antraknosa, juga penting untuk menjaga kesehatan tanaman.
            Buah cabai merah biasanya dipanen ketika sudah mencapai ukuran dan warna yang diinginkan, yaitu merah cerah. Setelah dipanen, cabai merah dapat digunakan segar atau diolah menjadi berbagai produk, seperti sambal, saus, bubuk cabai, dan pasta cabai. Cabai merah mengandung senyawa capsaicin yang memberikan rasa pedas, serta berbagai nutrisi penting seperti vitamin C, vitamin A, dan antioksidan.
            Cabai merah memiliki nilai ekonomi yang penting di banyak negara, baik sebagai komoditas pertanian maupun dalam industri makanan dan rempah-rempah. Selain itu, cabai merah juga memiliki nilai budaya yang signifikan di berbagai masyarakat, sering digunakan dalam masakan tradisional dan ritual keagamaan. Dengan rasa pedas yang khas dan manfaat kesehatannya yang beragam, cabai merah menjadi salah satu bahan makanan yang paling populer dan serbaguna di dunia.
        </item>
        <item>
            Wortel, atau Daucus carota, adalah sayuran akar yang terkenal dengan warna oranye cerahnya dan kandungan beta-karoten yang tinggi. Tanaman wortel memiliki daun yang tumbuh menjari dari pangkalnya dan umbi akar yang berwarna oranye, meskipun ada juga varietas wortel dengan warna ungu, merah, kuning, atau putih. Umbi wortel dapat tumbuh hingga panjang tertentu tergantung pada varietasnya.
            Penanaman wortel biasanya dimulai dari biji yang ditanam di tanah yang gembur, bebas dari bebatuan dan memiliki drainase yang baik. Tanaman wortel membutuhkan penyiraman yang cukup dan tanah yang lembab untuk pertumbuhan yang optimal. Tanah yang terlalu keras atau memiliki banyak bebatuan dapat mengakibatkan bentuk umbi yang tidak sempurna. Pemupukan dengan pupuk organik atau anorganik juga penting untuk menyediakan nutrisi yang diperlukan.
            Umbi wortel biasanya dipanen ketika sudah mencapai ukuran yang diinginkan, yang dapat bervariasi tergantung pada preferensi dan penggunaannya. Setelah dipanen, wortel bisa langsung dikonsumsi segar atau diolah menjadi berbagai hidangan, seperti salad, sup, tumisan, atau jus. Wortel mengandung banyak vitamin dan mineral, terutama vitamin A dalam bentuk beta-karoten, yang penting untuk kesehatan mata dan sistem kekebalan tubuh.
            Selain kandungan beta-karoten, wortel juga mengandung serat, vitamin C, vitamin K, dan potassium, yang semuanya penting untuk kesehatan tubuh. Selain itu, wortel juga rendah kalori, menjadikannya pilihan yang baik dalam diet sehat dan penurunan berat badan. Wortel memiliki nilai ekonomi yang signifikan di banyak negara sebagai sayuran populer dan sebagai bahan baku dalam industri makanan dan minuman. Dengan rasa manis alami dan manfaat kesehatannya yang beragam, wortel menjadi salah satu sayuran yang paling serbaguna dan dicari dalam dunia kuliner dan kesehatan.
        </item>
        <item>
            Terong, atau Solanum melongena, adalah tanaman sayuran yang dikenal dengan buahnya yang berwarna ungu gelap, tetapi juga tersedia dalam berbagai warna dan bentuk, termasuk putih, hijau, merah, dan ungu strip. Tanaman terong memiliki batang tegak yang dapat mencapai ketinggian antara 40 hingga 150 cm, dengan daun berbentuk oval atau panjang yang tersusun secara bergantian di sepanjang batang.
            Penanaman terong biasanya dimulai dari biji yang ditanam di tempat yang terbuka dan terkena sinar matahari langsung. Tanaman ini membutuhkan tanah yang subur, gembur, dan memiliki drainase yang baik untuk pertumbuhan yang optimal. Pemberian air yang cukup dan pemupukan secara teratur juga diperlukan untuk mempromosikan pertumbuhan dan pembuahan yang baik. Pengendalian hama dan penyakit, seperti serangan ulat dan penyakit layu bakteri, juga penting untuk menjaga kesehatan tanaman.
            Buah terong biasanya dipanen ketika sudah mencapai ukuran yang diinginkan dan kulitnya mulai mengkilap. Setelah dipanen, terong dapat digunakan segar atau diolah menjadi berbagai hidangan, seperti tumisan, semur, lalapan, atau acar. Terong mengandung banyak nutrisi, termasuk serat, vitamin C, vitamin K, potassium, dan antioksidan, yang semuanya penting untuk kesehatan tubuh.
            Terong memiliki nilai ekonomi yang penting di banyak negara, baik sebagai sayuran populer maupun sebagai bahan baku dalam industri makanan dan minuman. Selain itu, terong juga memiliki nilai budaya yang signifikan di berbagai masyarakat, sering digunakan dalam masakan tradisional dan khas. Dengan rasa yang khas dan tekstur yang lembut, terong menjadi salah satu sayuran yang paling dicari dalam dunia kuliner, baik di dalam hidangan utama maupun sebagai pelengkap.
        </item>

    </string-array>
</resources>